我真係好窮 窮到想重刷首抽

是咁的

小弟一家六口住係細公屋
先唔好講有無自己房, 我連自己枱同床都無

由細到大到依家26歲都係同緊呀媽訓, 細個做功課果時就同細佬開張摺枱用

中學時期淨係得食飯錢 好多時都唔夠 搞到有時早餐去r同學仔比粒燒賣食
每星期問老豆老母拎飯錢果時 佢地一定會閪面 然後話: 唉 又要比百幾蚊你

入左u之後自己顧自己 番part time搵幾多洗幾多 都叫生活到
最慘係考試時節番到屋企全家嘈住晒 老豆賭波賭馬 老母煲劇傾電話 完全無靜下比我溫書做野既意圖 屋企已經無房 一嘈全屋都好應聲

唉, 依家總算出左黎做野 搵得雞碎咁多 又無能力搬出黎住
越諗越唔開心 可能咁就一世 好想重刷首抽....

18歲去抽公屋嘛

而家返緊咩工呀？有冇前景？
屋企無人搬出去住？

點解老豆有錢賭波賭馬唔比錢你地洗？

返緊垃圾細公司 無前景 我成績唔好 又唔係專科 雖然都叫ust
老豆老母 我 兩個細佬 呀公 咁多個一齊住 呀公未死 兩個細佬唔通結婚搬走咩 邊有錢....

大學讀咩科

唔係專科考政府啦 ching

所以我由細到大都好憎我老豆老母
佢個個賽馬日都賭足咁多場 波又晚晚都賭咁滯
老母自從我出世以黎無返過工

所以我由細到大都好市儈 咩都以錢行先

識諗 樓主就唔洗開post想刷首抽啦

ust science 垃圾科+垃圾成績

有錢讀大學 借?

屌我都想知 男人賭錢正垃圾

咁窮點都full grant啦...

等到都5年以上啦

係 我中學果時有時同學生日想去食飯慶祝
問老豆拎百零蚊 我好記得佢話:食咩呀 要咁貴....

但佢一場馬講緊賭成幾百蚊以我記憶

讀左咁多年書話又無能力搬出黎住
比好多家用?
唔係收皮唔該

偷個仔利事錢去賭點睇

咁既环境自己识谂就唔好问屋企人拎钱啦屌你老母

我同你屋企差唔多，都係公屋住好多人，父母重要走左一位，屋企冇咩錢。不過入到醫療專科，岩岩grad。不過樓又買唔起，租又幫人供樓。

生三件 你老豆老母都算極品

點解唔搬走，自己住劏房都寧靜少少

三兄弟排撚晒公屋先
等佢地出身，你地3個夾4-5千 搬出嚟住啦

房都無 打個J嘅自由都無埋

唔係學校溫書嘅？

老豆老母完全無諗過力爭上游，為下一代提高成長時既生活質素
完全係天生天養，生仔係為左防老

捱多幾年搵個女朋友一齊搬出去，再唔係搵細佬一齊夾份，唔洗灰心

唉 同樓主差唔多年紀 公屋 無自己房
女都唔敢溝

果時放學會溫到夠鐘食飯先返屋企
食完唯有係屋企溫

窮人真係唔好生仔

你父母咁垃圾其實你既基因都唔方好得去邊
預左做社會下層啦

以前嘅返唔到轉頭, 睇眼前
得一個辦法, 溝個有錢女

我搵緊十幾k一個月咋, 同埋有時係屋企都要照顧埋呀公

咪咁離地啦屌你

I know that feel bro

咁其實你老豆好勁, 一個養5件

租樓無風險，平咪買，貴咪租
唔應該限死自己

我都知 所以我又柒讀書又廢

咁都入到U

入到U唔錯啦

無自己房真係唔敢溝女

可能咬老綜

無老綜
其實我咁耐都唔知老豆搵幾多
佢淨係有講過佢做邊行 佢現金出糧又唔放錢落銀行

同樓主差唔多情況
公屋戶四人無房
但覺得細既屋企更加令大家關係更加緊密
成個童年都好幸福好開心

都唔知讀左D乜返黎
政府大把工荀工20K起薪
夠你生活
唔好又話乜柒又話乜柒
大把選擇啦
自己唔去做

去做多份part time儲多兩個鐘搬出去啦

多謝你巴打
我都準備轉工

擠迫戶幫到你

老老實實
雖然三大但佢爛grade
而且睇佢背景，語言能力好打極有限（science + probably no $ for exchange, etc...)
佢點做政府荀工呀？

sor... 打完上面個段發現其實佢做黑警都有20k
甚至郵務員慢慢升都會好人工過而家
咁樓主抵屌

男人既話 乜7政府工都去考

你個名 同樓主一樣

認真，既然你三大grad
工餘幫人私補
分分鐘可以轉行做全職補習
唔好哂三大呢個名

巴打我情況同你好似
到中學畢業為止都係窮到窿 屋企食老綜 月月都唔夠洗咁制
成日lunch都捱餓唔食
屋企冇自己房 我仲要單親 得阿媽同阿哥
阿哥又直入唔到U 打滾左幾年先入到 所以到依家都都grad 俾唔到錢屋企
我就靠自己死咪爛讀好好彩中學畢業直入到U 入左U又瘋狂番PT
加埋政府年年full grant果筆bursary
同依家Grad左番左兩個月工慳住洗儲落既錢
係7月唔知邊度黎既勇氣瞓身入左3手700 前兩日410蚊走左
贏左幾萬 先叫做好境D
巴打要堅持住 雖然好辛苦 成日覺得人生唔知為乜
不過終有一日會變好境

樓主基因真係差啲
不過靠後天發奮 應該好過你條13k父幹撚幾十倍

轉左工啦多左2，3k了

巴打，有大學學位考政府工
起碼穩定，跳point
首抽唔好仲有二轉，三轉，頂撚住。
利申:同路人

「每星期問老豆老母拎飯錢果時 佢地一定會閪面 然後話: 唉 又要比百幾蚊你」
屌你睇到燥 比著我真係唔會認呢d仆街做老豆老母
養唔起既唔該射落牆啦屌 又要生 問你拎百幾蚊都冇 學咩人生仔呀 又爛賭

你下一抽係伊拉克做女人 點睇

再刷 無限loop

如果樓主仲會繼續住屋企
落去拎份野申請擠逼戶
房署呢排出左入紙申請擠逼
屋企面積除人頭
每人面積細過7m2就合資格
但長遠都係脫離屋企為目標

做地盤搵啲錢都唔夠老年睇醫生

一定係考政府工
樓豬幾高 咩身型

有提過 佢地話唔想洗錢再買傢私又呢樣果樣
又話驚轉新地方呀公落完街唔識返黎..
唉...

咁既環境都入到u,叻仔

樓主我好同情你
我境況都差不多
真心覺得對於你我最好嘅選擇可能真係重刷首抽
我都就快下定決心
不如一齊？

離你老母呀
我完全明佢有幾辛苦，我老豆當年拎埋我份Grant loan去賭呀，我都係ust出身呀
我搬入hall自給自足，畢業即搬走住劏房
咁多年來我所有野都係靠自己，佢地冇做足做父母的責任，我亦唔會比家用佢地

其實身邊有賭馬既人都好極端 一係窮到仆街 一係有錢到仆街

同樓主一樣細個就好窮
而家唯有轉工/入政府 努力儲錢
遲下人工多左就無咁難捱

差佬都兩皮啦 窮都有腦啦

樓豬可以聽聽我意見
不要急著搬出去 租金水電煤會令你百上加斤
忍多一陣 學點技能 有一定金錢先好出去
盡用家裡提供給你的資源 加油

堅決唔做

海關入境呢D
或者郵務員得唔得 ?
其實最正路都係入政府架啦

私人企業既話
你一係讀個咩法律或者會計牌或者測量既2nd degree
一係就去做扎鐵地盤

或者去歐洲讀個垃圾master跟住離開香港

或者係印度/北韓做窮人

同細佬3個排公屋

海關入境黎緊應該會考
呢行打左幾年工係因為自己算係最叻果飯
但人工太低 會轉行了

樓主正一仆街
讀到ust仲係到呻窮
利申：窮asso仔

考政府工啦
一考完出去租湯房住有突啦

我同樓主差唔多，咁既環境都讀到U 仲要係三大已經算唔錯架喇
留返個錢進修令自己再搵多啲啦...
睇住啲同學唔使辛苦又有錢好羨慕

咁窮仲生咁多

最慘係佢地覺得自己無錯
我發脾氣果時講過 咁窮就唔好生啦
佢地話生唔生係佢地既權利...

慣晒 大學到依家做野
個個一有假就飛呢到飛果到
我咁大個仔最叻都係做野之後去左一次台灣

其實好簡單 斷絕關係就係最大報復 防老呀拿 依家就唔好養佢地

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦
世界好公平
如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你D咁既廢人

唉唯有靠自己啦巴打 試下搵幾個frd夾錢租個細單位 起碼開心啲先

自己爭氣d ...努力跚

fast

咁撚窮又咁撚柒蠢
仲學人講尊嚴

其實一家人一齊開開心心 已經好好
加油努力 照顧屋企 改善環境

窮都係窮一世
唔想遺臭萬年

樓主會唔會考慮試下？

擠迫戶有得搬架喎

趁仲有時間、最後同你講幾句野. 做人做事、要向內求、唔好向外求 唔好諗住個世界有最低工資來保障你搵幾千蚊個月、應該設法令自己離開最低工資的保障範圍

唔好祈求港女有一天會迴光反照愛上一個無錢無面的深情小毒男、應該設法令自己變成有條件有能力令港女感到無你唔得的境界.

出黎做野人人都要受氣、讀書多讀書少坐office做咕喱做老細做員工都一樣、除非老豆本身有錢、否則所有白手興家的人都受過氣、捱過苦.

讀書唔會直接令人發達、但可以培養、訓練你的集中力、專注力、記憶力、更加重要的是訓練推理、邏輯思考的能力、出到來搵食無咩法則規條可以照住來用保你平步青雲、大部份要靠自己的經驗 + 所見所聞去預測、分析環境、自己所處位置、從而決定面對的應有態度、和處理方法. 即使你讀死書而沒有真正智商智慧、一紙學歷都可以幫到你、所以讀書無壞的、趁年青沒有太多問題需要你去處理、承擔時讀、讀左將來可以唔用、但調轉第時你想讀、就唔係話咁易、這是一個近乎不能逆轉的問題.

唔好成日屌鳩d無良老細、老細款只是擺出來的、實際上佢未必比你好受、你唔駛帶錢番去打工、但佢每日訓醒覺都要有錢先過到一日、佢要諗辦法賺錢來出糧比你、你可以唔鍾意拍下個欏柚唔做、但佢按左層樓或借人錢來做生意唔做可能訓街同破產、佢都好想可以話比行家知佢間公司請人比出面市場人工高. 如果你有本事、幫到手、任何一個老細都荒死你唔撈、所以如果你覺得公司對你唔好、老細對你唔好、你要檢討自己的能力.

唔好比自己習慣懶天懶地、怨天尤人、有問題、有唔妥先望下自己..如果你讀書唔成就懶香港教育抹殺人才、怨老師怨學校. 如果你無本事搬出去住就懶香港沒多餘空間俾後生仔獨立、如果你因為見上一代人搵食容易就懶社會對這個年代年青人很不公平、如果你因為見人炒炒賣賣搵錢易而覺得腳踏實地好戇鳩、咁我可以話比你聽你往後果半世人都只能夠繼續咁樣為自己創作理由、而永遠無出色.

樓主加油， 生活會好困難， 但希望你加油， 香港己變得好差， 但希望你可以頂到， 男人 ， 頂硬上！
利申 窮撚 努力後得到＄26,000一個月嘅生活
雖然不多 但都係努力成果

重刷吧啦 刷到老豆老母有錢
一出世成就已經超越你

垃圾殘體

老豆老母連pt都唔比我番

細佬妹嗰啲係咪讀緊書？幫多啲佢地啦
父母靠唔住，你班細嘅要爭氣

全部同意，但紅字唔認同，我住600呎我老母睇電視大聲少少我係房一樣靜唔到。

維持治安咁正義既野點解遺臭萬年

我又係細公屋
中學時期有幾年仲要有啲19親戚痴入黎住
住左十個人呀
唉

我都係喎
咁市儈都係屋企環境做成

死假膠

係廳賭馬煲煙 呢d真係仆街黎

Ust都咁慘 5年後都咁黑
我個fd 5年後ust垃圾科出黎都50k了

1)父母離婚 分多間
2)你同呀公申請多間

就係咁簡單就多間屋。 用下腦啦 仲話ust

窮人仲學人講風骨 唔係唔撐你 但你都應清現實 上小d連登唔好下下黑警前黑警後 守水塘既黑警都高人工個你啦 點解唔試下

樓主前後矛盾既 又話市儈睇錢行先 但又唔考慮差老 明明差老係紀律部隊最高人工既

樓主算叻仔啦，咁嘅環境都入到u, 如果兩個細佬都出咗身咪三兄弟夾錢搬出去住，好過而家咁撚迫呀

見到中同讀唔成書住公屋打份牛工
Fb只係會講波馬
如果有女肯嫁佢 生個細路就係下一個樓主

Just jump

有啲同感，屋企好細，一啲私人空間都冇，唔好話溫習，連訓覺都有問題。如果我有一間房，我諗我個人精神壓力會少好多。

其實做卜街好容易

巴打窮唔緊要，最緊要唔好認輸，做男人既，一日未死都仲有機會翻身

慘
千祈唔好拍拖結婚生仔

我有間劏房下個月空左 平平地3 4k租俾你岩唔岩
要就pm聯絡資料

窮人生仔正

咁點解你情願讀ust 都唔去讀專科？
讀之前有無諗過將來？你老豆老母唔諗姐，你自己又唔理，天真地以為讀完大學就會有改變
你入到ust，一定可以入到ive讀civil，入到醫管局讀護士。
你自己都唔諗唔理，邊個幫到你

我屋企都同你差唔多咁衰
我都係咁多年都自力更生

之前做酒吧返通宵賺近2萬
上年仲走左去紮鐵紮左一年儲下錢
宜家入左銀行做 sales 跑下佣咁

路就有好多條
睇你想點玩架姐

咁就唔好怨啦
睇唔出你有幾市儈
你做黑警可以住宿舍，起碼儲到錢先
你有無真係了解過？你依家咁幫到香港啲乜？真係有未來乜？我feel到你想變既決心，一味得把口
繼續同老母一齊訓啦

好叫唔叫叫人做黑警 人地有良知寧願窮都唔做黑警得唔撚得啊？大把工可以考洗乜要做狗啊垃圾 定你自己係社會垃圾為左個20k就去左做狗

點解警察一定係黑警

冇錢生仔同唔識教仔都唔好生仔，累死下一代

樓主老豆老母兩樣都仲哂，冇眼睇你老豆老母

自己搬出黎仲好啦

痴你牙公同細佬去申請公屋啦

講到你阿公有長病病患又盛去搵下區議員好快就有樓上

我係你就地產狗保險狗黑警乜撚都考，唔係犯法嘅話邊到有錢就做邊到

我屋企無你環境咁差，但都係窮
當年畢業都係靠做左兩年地產狗儲落啲錢先追尋到而家想要嘅工作同生活

好離地咩
我都有搵過
6000一個月 都勉強接受到

都有好多政府工揀丫
Hea hea地都兩皮起跳
食豪啲又得 搬出去住都得

你入到大學
其實已經好叻

搵雞碎咁多 保守估計起碼都10k啦
搵間劏房住 每個月3-7k
唔介意唐樓 工廈 仲肯定有得平
你實負擔到

你最需要一個自己既空間

加油呀

無錯

窮人有各自既理由窮
希望樓主生性，唔好行你父母條路

樓主介唔介意講依家搵緊幾錢個月

同樓主差唔多 8個人一間屋幾年 讀書果陣真係好撚絕望 真係有想過不如死左去算
窮撚屋企會覺得有地方俾你住 有飯你食就叫負撚左責任

樓主加油

rip

試下轉行睇下會唔會搵多少少
再唔係睇下放工或者星期六日有冇時間接多份part time

原來而家香港進化到劏房已經係離地
係咪要訓街先叫貼地

收皮啦屌你老母 唔係個個可以好似你咁為左錢做去做狗奶鞋底

快啦

見到樓主咁 諗緊讀u是咪真係咁重要 好想放棄 再搵啲專業野讀先